<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faris Han&#39;s</title>
    <link>https://farishan.github.io/</link>
    <description>Recent content on Faris Han&#39;s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2020</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 23:46:33 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://farishan.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Javascript Game Engine</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/javascript-game-engine/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 23:46:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/javascript-game-engine/</guid>
      <description>Awesome references: - bengsfort.github.io - Making a JS Game Engine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa Hugo</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/kenapa-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 22:43:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/kenapa-hugo/</guid>
      <description>Website ini dibuat menggunakan Hugo.
Hugo mengklaim bahwa mereka adalah The world’s fastest framework for building websites, salah satu dari open source static site generator terpopuler. Terkenal dengan kecepatan tinggi dan fleksibilitas.
Mereka juga mengklaim menggunakan Hugo bisa membuat proses pengembangan website menjadi menyenangkan kembali, karena itulah saya memilih Hugo.
Selama ini saya belajar web development dengan HTML, CSS, dan JavaScript, lalu ke beberapa framework JS yang cukup terkenal dan punya nama seperti React dan Vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UML &amp; Agile Links</title>
      <link>https://farishan.github.io/uml-agile/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 21:17:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/uml-agile/</guid>
      <description> https://dzone.com/articles/we-do-not-use-uml-we-are-agile  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rules</title>
      <link>https://farishan.github.io/rules/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 05:56:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/rules/</guid>
      <description>Personal Knowledge Base, and life in general, need rules. Don&amp;rsquo;t know what my rules are yet. Still figuring it out&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://farishan.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/about/</guid>
      <description>Halo Saya Faris Han. Saat ini bekerja sebagai frontend web developer di Bandung. Sedang belajar blogging dengan Nuxt.js untuk mencatat hal-hal yang lewat di pikiran, sekaligus mengasah kemampuan web dev.
Pernah sekolah musik dan mengikuti bootcamp IT. Sangat terbuka untuk berdiskusi mengenai apapun.
Silakan mengirim halo ke farishanugraha at gmail dot com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://farishan.github.io/hubton-project-history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/hubton-project-history/</guid>
      <description>[HUBTON PROJECT HISTORY]
Front &amp;amp; Full stacks 1. Frosh 2. Precise 3. Archaeological Solutions 4. Crossroads 5. MBS 6. Social Changes 7. Invigital 8. Hilman 9. IWP 10. Pageturners 11. Woodend Dental 12. Brighter Futures - https://brighterfutures.net.au 13. FGBC APAC 14. CPCS 15. SBAT 16. PDM 17. DSPA
E-signatures 1. Mediasixx - [e-sign] 2. Opunake - [e-sign] 3. KOP - [e-sign]
Sections 1. Jill Stark - [newsletter section] 2. Trektown - [product page] 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://farishan.github.io/ideas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/ideas/</guid>
      <description>IDEAS
aplikasi deposit untuk expense meeting, misalnya kopi. 2 kubu harus deposit biar fair. integrate payment gateway
—
aplikasi untuk mempermudah workflow seorang frontend. misal ada kerjaan biar ga perlu mikir, tinggal ikuti workflow dari aplikasi.
assigned task (e.g. convert company profile sketch file into working hi-fi prototype) -&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://farishan.github.io/random/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/random/</guid>
      <description>[OPEN SOURCE]
What to consider before you go open source
 Programming language Type of project Project volume  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halo</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/halo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/halo/</guid>
      <description>Halo Saya Faris Han. Saat ini bekerja sebagai frontend web developer di Bandung. Sedang belajar blogging dengan Nuxt.js untuk mencatat hal-hal yang lewat di pikiran, sekaligus mengasah kemampuan web dev.
Pernah sekolah musik dan mengikuti bootcamp IT. Sangat terbuka untuk berdiskusi mengenai apapun.
Silakan mengirim halo ke farishanugraha at gmail dot com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kebutuhan untuk Berkarya</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/kebutuhan-untuk-berkarya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/kebutuhan-untuk-berkarya/</guid>
      <description>Kebutuhan untuk Berkarya Awal Saya pernah sekolah musik. Saya diajarkan segala hal mendasar yang akan dibutuhkan seorang musisi, atau siapapun yang ingin terjun ke industri musik.
Sayangnya, sekolah tidak mampu membuat saya sadar apa yang sesungguhnya di industri musik nanti saya butuhkan. Sehingga menyelesaikan semua pelajar adalah satu-satunya tujuan saya sebagai murid.
Satu lagi yang baru saya sadari setelah lulus adalah, ternyata saya tidak terlahir untuk berkarya dengan musik. Atau saya tidak cukup jujur untuk terus berkarya dengan musik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Main Nuxt.js</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/main-nuxt-js/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/main-nuxt-js/</guid>
      <description> Ayo mainan Nuxt.js. Nuxt.js itu framework-nya Vue.js. Vue.js itu framework-nya JavaScript.
Jadi, Nuxt.js itu framework-nya framework.
Bikin web pake JavaScript. Lebih gampang kalau pakai Vue.js (framework JavaScript). Lebih gampang lagi kalau pakai Nuxt.js (framework Vue.js).
 js -&amp;gt; vue.js -&amp;gt; nuxt.js
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulai Dari Mana</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/intro/</guid>
      <description>Putih Kertas kosong warnanya putih. Halaman website polos juga warnanya putih. Rasanya lebih gampang kalau melihat secara visual, bahwa semua permulaan itu &amp;lsquo;putih&amp;rsquo;, daripada membayangkan/memikirkan bahwa permulaan itu dari kosong/suwung/tidak ada apa-apa. Jadi anggap saja permulaan itu putih, atau warna polos apapun yang disukai.
Titik Setelah melihat putihnya pemulaan, kita bisa mulai membuat titik. Terus menambahkan titik-titik yang lain. Connecting the dots, sampai titik menjadi garis, garis menjadi bidang, bidang menjadi ruang, dan seterusnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muse</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/muse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/muse/</guid>
      <description>The wind is cold and the lattice door is shaking
My body is getting chilled by the draft entering through it,
But without letting out even a single little sound,
I’m heading towards the sea
I wonder how many times I’ve been saved by pretending that everything is okay
-wanima</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://farishan.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semesta</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/semesta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/semesta/</guid>
      <description>Nama lain dari &amp;lsquo;semuanya&amp;rsquo; Berawal dari kebingungan dalam menyebut semua yang ada di dunia ini, saya berkenalan dengan makna dari kata semesta.
Saya masih belum tahu pasti arti dan maknanya, tapi kata semesta cukup mewakili apa yang saya pahami sebagai wadah segala sesuatu di dunia ini.
Saya berada di dalam semesta. Orang lain berada di dalam semesta. Manusia, semua manusia, semua makhluk hidup, semua benda, ada di dalam semesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Roasted Coffee Beans, Kemasan, dan Data</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/kopi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/kopi/</guid>
      <description>Roasted Beans Salah satu produk kopi yang biasa dijual itu berupa roasted beans, alias biji kopi yang sudah disangrai (digoreng tanpa minyak) tapi belum digiling jadi bubuk. Keunggulan produk ini dibanding kopi yang sudah bubuk, menurut saya, adalah kesegaran (freshness) yang terjaga. Bener-bener diseduh setelah kita menggiling biji kopinya. Gak ribet harus sangrai sendiri juga. Gak ribet, ga terlalu gampang, Jadinya pas di tengah-tengah antara ribet dan terlalu gampang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX Design dan Kebingungan</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/ux-design-dan-kebingungan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/ux-design-dan-kebingungan/</guid>
      <description>UX Design dan Kebingungan UX Design Bekerja sebagai seorang Front-end Web Developer di era 2000-an sudah pasti akan bertemu dengan istilah UX Design.
Mendefinisikan UX Design sangat sulit karena begitu luasnya istilah tersebut. Payung yang sangat besar. Ada banyak istilah lain dibawah payung itu yang mungkin juga masih seasing istilah UX Design itu sendiri.
Secara sederhana, UX Design bisa diartikan sebagai rancangan pengalaman pengguna. Memikirkan pengalaman apa yang didapat dan bagaimana seorang pengguna mencapai apa yang ia inginkan dari sesuatu yang ia gunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Websites</title>
      <link>https://farishan.github.io/posts/websites/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farishan.github.io/posts/websites/</guid>
      <description> There are some real website, in my opinion.  John C. Vernaleo&amp;rsquo;s Page Richard Stallman&amp;rsquo;s Manu&amp;rsquo;s  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>